摩根大通前一姐涉以職位行賄獲判無罪 官：電郵提及嘉里物流上市消息或屬自吹自擂

投資銀行摩根大通證券（J.P. Morgan Securities）香港區前一姐梁嘉彰被指利用職權之便，聘請嘉里物流主席之子擔任分析員，以圖換取嘉里在生意上優待摩根大通，被控行賄，案件在區域法院審結。暫委法官張秀群今裁決指，未能從涉案電郵內容確定被告的犯案意圖，認為被告或只是在電郵中炫耀工作成就；而被告參與聘用主席之子的程序，此舉可能只為了維持與嘉里的良好客戶關係，她亦沒有左右同事決定，裁定兩項向代理人提供利益罪名均不成立。

控罪指，被告梁嘉彰（51歲）於2010年1月19日、以及2010年6月28日至2011年10月28日間，向嘉里物流主席洪敬南提供利益，即聘請其兒子洪任毅於摩根大通工作，以作為嘉里物流在首次公開招股（IPO）聘用投資銀行或機構時，對摩根大通予以優待的誘因或報酬。資料顯示，洪敬南案發時為全國政協委員。

控方案情指，摩根大通早年成立「Sons and Daughters Program（子女聘用計劃）」（後稱Client Referral Program客戶推薦計劃），容許員工舉薦摩根大通的客戶或潛在客戶的子女或親屬，擔任實習生或短期員工。2010年初，摩根大通年度招聘計劃已完畢，但洪任毅後來參加並獲聘。

控方在審訊時呈上多封電郵，內容包括被吿詢問別組同事可有興趣與洪任毅面試、要求同事告知面試結果、指示同事指導洪任毅改善金融、會計技能等等。

惟張官裁決指，部份電郵的收件人並非控方證人，法庭缺乏相關證供得悉他們如何理解當中意思；部份電郵則未能顯示被告有意圖行賄。有電郵亦顯示，被告從面試程序以至是否拍板聘用洪任毅，都需要向初級員工管理部（JRM）等其他部門請示，可見她並無決定權。

點解依d情況唔係告間公司，而係告人地一姐

有兩個字叫頂包

一港兩制

鄭紀寒的推論有罪呢?

有電郵亦顯示，被告從面試程序以至是否拍板聘用洪任毅，都需要向初級員工管理部（JRM）等其他部門請示，可見她並無決定權。

想幫佢奶閪

屌 盲嘅都知係行賄 又係法律面前窮人含撚

一姐請人都冇話事權個官用屎忽諗野？HR收到一姐email都知道要請啦

個官又收左幾錢

磨通～

你估姐

所以咪專登咁寫，請佢嗰d口講咪得仲落白紙黑字俾人告咩

呢單嘢根本就無刑事成份
一間私人機構高層為咗搶個大客返嚟 而喺公司安排個職位俾個大客嘅仔
成件事都無損害過公司利益 仲要係多年嚟投行嘅行規 你睇咁多達官貴人子女畢業後都做過投行就知啦 擺明成件韓係公司權鬥俾仇家擺上枱報雪糕佬 如果呢啲都告得嘅話咁689應該已經喺赤柱痞緊啦

請人睇能力
請呢個人
呢個可以直接拉到單IPO 返黎
叫唔叫能力?

又多兩個親戚可以入魔通

屌
個社會真係超低能

佢好彩喺香港啫
喺歐洲或者英美
平機會班左翼一早入咗罪

個法官無係私人企業打過工定扮野

巴打你又啱 我主要屌個官最後個段

達官貴人仔女做投行冇問題 用佢個client referral入去做咪得 但係依家佢係跳過咗呢個system咪係有特殊待遇

咁當然佢係大客用生意換個仔有特殊地位都冇乜問題 係對其他用client referral嘅人唔公平姐